當Apple仲用緊個鏡頭去玩Animoji嘅時候，Google已經用鏡頭將AI用喺實際生活

當Siri 仲係用嚟熄wifi嘅時候，google assistant已經可以幫你打電話去book 枱食飯

好懷疑有冇聽得咁精準
Siri 玩左咁多年到依家都經常答"我唔係咁清楚"

喺youtube成日見到apple同samsung比較
好似話因為權限問題所以siri冇咁多功能

算啦

暴利公司=賣廢技術

封建系統=受限功能

ios永遠都係落後過android

一日有google, apple都唔會抬得起頭

Google做好d execution其實真係無敵，可惜班毒L高層淨係識show off技術，出嚟d product根本唔好用

我聽歌用其他app，得icloud有比錢用，apple仲有咩地方需要俾錢

Siri 我唔係聽得好清楚你講咩？

opt out ads personalization就好好多，再加埋regen ad id

你up乜呀 你用Apple嘅野除左Safari都已經係俾左錢Apple啦, 係哂件hardware個價錢到

但你用Google Search Engine, 用Youtube, 用Google Map, 你有冇俾錢Google?

Google is the new Apple.

大家發展方向唔同
Google係咁收購AI公司 就知佢想係AI領域做一哥
Apple近年就係咁收購能源公司
不過無何否認 Google近年d發布會既noise係多過apple

Google is skynet!

工程師性格係咁，如果Google有日搞門面嘢變到apple咁我仲驚

中肯

所以我樂見兩家都成功

唔明啲人做嘜一定鬥到要生要死咁

Google glass 其實係一個好特殊嘅例子。
發展潛力極大，但唔係Google想放棄，而係發展落去，一定會超越現代人嘅私隱道得底線。所以Google要刹車。

當年Siri加Google glass，再發展落去，真係覺得係新一代隨身裝置嘅發展方向。可惜Google Glass剎停，siri 仲停留喺開WiFi同講個笑話嚟聽下嘅level......

呢樣真
Apple個推廣能力真係贏晒
smart watch， 藍芽耳筒係好明顯例子

廢耳筒變藍牙版賣千幾蚊 真係得on9 ifan 先買

所以就話無辦法唔佩服Apple

on9 搵隻真無線 唔斷線 冇delay 收音清 既黎睇下囉
根本呢個market 得apple 做到乎合大眾期望既野

Nokia幾年前已經做緊

買apple係為左個信仰

我只係見到google一早退出左中國, 反而冇將用戶資料交俾雲上貴州管理喎

佢賣你一部iPhone 都已經係暴利

用gmail account訂機票 之後行程出現係calendar 到

可惜只有技術上係
google出嘅product全部唔掂
佢ai技術勁過amazon
咪又係唔夠echo抽
Product line淨係識照住人地嚟出
好似google home mini同echo dot
Pixel分大細機
不過始終google唔係硬件公司
要怪就怪冇一間廠有能力發揮出google技術嘅完全實力

真係痴線 我用email收吓機票confirm個d嘢 到搭個日 一delay佢識彈notification比我 仲知晒我搭邊班幾點

英文可能得，但你要咬字好正，我諗我地無份啦
其實 YouTube 佢都有提供字幕，都係靠電腦做岀黎

連酒店廣告都落埋我calendar 添
醒過龍

好怕見你呢種一講對家就起鋼嘅人

舉個例，人體複製直頭各國都明文禁止，但好肯定大把人做緊，口就講唔會做

Google停Glass，明顯係剎停個商品化，但就個潛力嚟講，無可能會放棄

咁我可唔可以話，Google用私隱賺錢, Apple用idog無知去謀取暴利？
大家都咁無恥，Super!

仲要係完全無問過我想唔想加入calendar 直接出現

Apple都會
試過轉左機票無啦啦calendar仲提我上機

鳩UP咁多做乜
如果個眼鏡係apple出你估唔會大量信徒去買咩
根本D人係肯為apple改變生活習慣
諗返ip4果陣點樣笑鳩人地note芒大,點樣話自己細mon符合人體工學啦
而家咪又係仆住去搶大芒iphone黎用
又唔駛人體工學嗱?唔駛單手操作嗱?

可能apple知道個眼鏡好鳩 所以唔出呢

同係私隱，一間賣俾商業機構賺大錢
一間送俾極權政府去操控人民，而真係會殺人嗰種操控

你真係唔好再喺隱私呢方面嚟“維護”apple。愈講只會愈多人懷疑你嘅人格

到佢出果陣就唔係咁講架啦

好多人連自己電話mailbox有咩功能都唔知

apple 收 機票酒店 email 出現係日曆係siri既功能
gmail 都有類似功能同步去日曆
both 都係可以關
佢只係預設左開
所有私隱都可以係設定入面set唔追蹤唔同步

如果你覺得關左都會追蹤你偷你資料既話
我建議你都係唔好用gmail/apple

好少人用
你坐左幾多碌

呢個真，正如好多人唔知google account可以設定唔收集記錄去出個人化廣告比你，但話比人知之後又唔撚信

而android廠仲諗緊點抄animoji

吓，我係lihk唔知屌過Google幾多次，我亦無講過Google喺處理私隱問題講過好說話為佢辯解，唔好將用邊個牌子，就一定要為嗰個牌子講好說話，做得唔好都唔屌得嘅思維放喺我身上 對Apple有意見唔代表一定撐Google，但你囉喎

Google將私隱賣俾財團
Apple將私隱送俾極權

你Care 唔Care都好，呢個係事實

你鞭撻Google賣隱私，但為Apple送私隱解釋，就係你呢幾個回覆大家所睇到。

Goohgle 從來都冇偷過你啲私隱， 好似你話齋Google 其實一早寫哂。而且Google 其實係一間做ads既公司
Google 聰明既地方係佢有好多野，而且好多都會比你覺得好好用。 Google photo {可以幫你識人，動物。 當然，所有野係cloud 做再比返你}.
Google assistant, 幫你安排哂所有野，有機票幫你整合埋一齊。
Gmail 幫你分好哂所有野， 唔洗好似以前咁自己filter email
而呢一堆野你用開好難會抽返個身出黎唔用，因為實在太方便。

Apple 由一開始係玩user experience, 令你覺得佢好用， 唔洗煩。
iPhone, Mac, Apple watch, 基本上你全部野用蘋果會覺得好方便，帶住apple watch 可以秒速unlock
Apple inc 係一間硬件公司， 佢係玩自己一個生態環境， 係搞賣product 去賺錢。

Apple 就明買明賣
Google 就用戶蒙在鼓裡
我相信知道google跟用戶習慣派廣告既人，多過知apple賣資料既人

Google明顯係國家隊啦，個gps咪係廿年前嘅軍用水平

巴打中肯
同一班踩apple既人既言論高下立見

講真就算用開apple野都好難唔用google野
地圖同search已經避唔到, 再來就係drive, photo, doc etc

冇幾多個apple 用家係咁忠心死都唔用google services

但係google D野真係....唔係樣樣都好, 好多都普及唔到
那怕係最成功果樣pixel,
出到2啦
香港人有幾多人用? 有行貨咩?

Google 有無廣東話先

點解會覺得pixel係google最成功既野

google D野真係...

但係又

google野地圖同search已經避唔到, 再來就係drive, photo, doc etc

上面啲嘢如果覺得唔好用，appke/ioS其實仲有代替品喎，咁點解唔用?

抽返個身出嚟，中立啲，你就會覺自己個邏輯係幾咁有趣。

我唔鐘意Apple，但都認為Apple營銷係贏過晒所有電話品牌。

google d野係講緊個巴打舉例果D, 姐係眼鏡果D

自己工作上唔會用mac os, 私人時間, 出差果陣先會用。用公家野自然都係用google service多, 公司部機冇咁多自由比你自己搞

實體量產product, pixel 唔算係最好果樣?
定你想用pixel同google map比?

Siri 算係apple 最垃圾既功能之一

但亦有講apple 唔太想upload 太多用戶資料去cloud, 所以siri 蠢過隻豬

因為兩間公司嘅重點完全唔同
pixel對於Google
完全唔同iPhone對於Apple嘅定位

純用電話功能效能計pixel同iPhone各有優劣點。如果用銷量計，pixel直頭輸到無影，但係唔係就可以用銷量，嚟判斷pixel好唔掂?

呢個真係未聽過，真心想知，會唔有多啲資料?

有資料，都要有個好嘅AI leaning，先至有效咁發揮到最大效果。

講開bigdata，有樣嘢一定要屌Google，google ai 有個項目係搞人面辨識，但當然要大量呢方面嘅data。而全世界最大嘅人面資料庫，就係贏國，google痴埋去搞，佢老味

咁即係Google有唔好嘢又有好嘢囉
咁講，apple推出市場嘅product，大眾嘅接受性成功率，會高過Google product出，係事實。

Android果d2年就打柴既旗艦機就唔係暴利？

通常打得出呢句嘅野嘅人都係忘記左嗰啲廢機唔係google自己出

邊有人講過google d野一味唔好
一開波就講左keep住用佢地D service
但係做innovation 之後既mass produce 同大眾普及
真係麻麻.....

即係根本大部分賣電話都係咁
Apple暴得黎比你用耐d
原本句野仲成唔成立？

Google做技術，apple做產品，兩間公司定位唔同

我自己早排先親身經歷完
whatsapp 錄音講完一樣野
轉個頭一上facebook彈廣告

好反感呢D

其實冇乜辦法 中國啲「法律」如果Apple唔遵守 到時支那封鎖Apple service 就會有一大堆奇怪嘅替代方案出咗黎（例如好似Android依家喺大陸down app啲store咁）私隱同安全完全冇曬保障 傷害最大嘅反而係現有用戶

依家嘅方案唔係好 但至少有Apple喺技術方面嘅把關 大陸經營者理論上係access唔到啲用戶data嘅內容 但Apple可能就要喺大陸政府（或者法庭）request下交出啲data

唔明google glass收皮有咩好講
google收購唔同公司，dum錢落唔同project
唔通樣樣都要成功咩
起碼佢係肯show個prototype俾公眾知，俾developer試
make到noise已經對推動科技發展有好大影響
同埋睇今年I/o
其實好多嘢係用返落手機度
eg. maps同lens嘅ar功能

照我睇黎Pixel係Google嘗試打入普通用戶市場嘅一個嘗試（已經唔再係Nexus嗰個approach） 如果唔係用銷量黎衡量呢個產品 咁應該係用咩？

btw近年睇返兩間公司嘅動作，Google開始傾向整多咗consumer hardware（Google Home、Pixel 2、Pixel book、Chromecast、Wi-Fi、仲有傳聞嘅smart watch系列）Apple多咗去push service範疇嘅發展同growth（Apple Music、Apple Pay、另外傳聞嘅video streaming servcice） 其實兩間公司開始變得越黎越似對方

國外做過testing 啦，你用whatsapp 錄音係唔會令到你facebook出現廣告
你再諗下先，whatsapp本身係end-to-end encryption, 佢設定就係睇唔到你send乜野出去
你仲要話你用whatsapp錄音
你覺得facebook喺邊個stage會access到你錄音內容？

但個時間點真係太直接......
好難令人有信心佢地係end to end ...

你成段野邊度講緊hardware ?
你上面講”google野” google photo google drive
無啦啦最後一句係度pixel idog真係痴撚線

Apple paves the way for breakthrough carbon-free aluminum smelting method

你肯定apple唔做技術？apple係做green energy落左好多功夫

唔出行貨係有同廠有協議
唔會出係部分亞洲國家直接競爭

笑死，班人講到 google 好似同 apple 一樣係賣電話為生
大佬呀唔好咁癲啦，apple 最拿手係玩財技，google 最拿手係賣廣告呀，同埋單計科技層面 apple 根本唔係 google 個皮，google 玩 ai 玩到自己出粒 tpu 出嚟呀 同埋 google 根本唔 care 一般user 嘅 product，有時間都去搞 google cloud platform 啦

推介, Techaltar

Google有樣野好搞笑，整俾iPhone既apps仲好用過android

如果想了解公司層面嘅嘢TechAltar啲分析片內容好豐富

有啲功能仲會喺iOS出先過android version
Google啲team同project相對獨立 所以會有呢啲「奇怪」情況

對google 黎講最重要就係鞏固自己search + 收集data
android / chrome 都係咁用
所以邊個出先唔係最大concern
最緊要係data

係
無論廣告定AI Learning , 都建基喺data 愈多愈好。
iPhone咁多人用，咪整啲好app出嚟，等iPhone幫佢泵大個數據。

大陸個法律好似係，唔需要經任何一方同意，政府都可以直接access去攞資料，留俾識法律嘅去查證。

Google帶領緊人類科技進步 Apple純碎係一間商業公司 點可以直接比較

事實係android 性能永遠落後iphone兩年

自己識記落calendar都算 真係估唔倒佢會自己check我有無delay個吓先diu 都唔知係好定壞 好似有個痴線佬係咁check住我ge感覺

跑分性能

GOOGLE 做INTEGRATION 好恐佈下
佢根本以經知道晒我日常生活會去邊 幾時番學幾時番工幾時番學幾時放學
有次去到迪士尼 因為我開左GOOGLE MAP既關系 到左自動彈迪士尼個MAP 同資訊出黎
因為有睇波既習慣 佢又會彈我留意開果D 足球隊既比分出黎
GMAIL SD D 酒店入住CONFIRMATION過黎 自動幫我入左落Calendar

Apple 洗左幾多工夫係加密到
一般民眾根本唔知
自己係係幾大嘅保護下用緊部Iphone

Google 講到尾，九成收入都係廣告
冇可能唔入侵性地影響一個人隱私

加密code 係由open whisper 負責
係open source code嚟，佢就係想做到：你唔洗信我，你可以上github 自己睇我有冇出千

唔講以為google 開善堂

明白, 希望我果次係巧合啦

不過fb message 就真係會出事....

btw, 會唔會其他app 係background 佢有permission access to my microphone 都可以做到聽我講野拎資料呢個APP? lets say 我背景有run FB message

係美國比洋腸影你裸照再拎去賣就無問題, 印度法律講到明要去印度玩就要比咖哩腸揸波強姦, 但係其他地方既就無問題, 亦都無限你係印度人就一定要留係印度玩. 呢 D 就叫罪大惡極.

十號風講到明兩米浪會比海浪捲走, 照去怨邊個?

除非你係大陸人一定要去大陸 app store 連大陸 Apple ID, 否則你既資料大陸係唔會知道.

Facebook 單野都屌到上天, 你 apple 如果將其他唔係中國 Apple 既資料開放比大陸. 即刻制栽收檔都得.

不過可能香港係多中國人既地方, 上年年尾 Google 先自爆會 Scan 所以 upload 上 drive 既文件. 有 D file 認錯個系統自動 Reject 所有存取.

一方面話撤出極權國家, 一方面就不停係極權國家投資科研. 幫佢 D 人發展 AI, Streaming, Truck logistic

香港反而就乜都無, 班 fanboi 不停打飛機. 連自己母語廣東話都無得用 Assistant. 笑柒佢重反過黎問你有無受過教育識唔識英文.

蘋果係大陸都大把投資同合作啦，呢點兩間公司都一樣。

你要講兩間公司同大陸既關係既話，Google為左河蟹同共產黨撐到行，最後寧願搜尋業務退出中國，都唔肯整個大陸版google，我諗世界上無一間公司咁夠薑。

相反apple就腿張開，整個大陸版iCloud，大陸人跟共產黨規矩用特別server。

佢靠「正當途徑」（即係你平時like咩page、search過乜、好朋友鐘意乜之類），已經好易估到你鐘意乜繼而賣相關廣告，真係可以好撚準，人類心理其實有時好易推算。

既然你鐘意果樣野，自然會同朋友討論，咁岩你討論完有廣告既機率應該係會高，唔出奇。

有時啲野不如了解咗先，你覺得人on9 ，話唔定你先係on9果個。

well said. 如果你係developer，就明白google 強在 d basic 創新野做得好好，apple 就係應用體驗做得好。其實兩間公司的focus有d唔同。

我覺得係互相推動的競爭對手。well respected competitors.

利申：ios and andriod developer

如果係developer,應該淨係望android developer 同 apple developer 已經知道有咩分別

Android sdk 完美地示範 Google 係 engineer 既公仔

公司

呢個世界仲講Privacy好鬼搞笑

真係幾有趣 明明可以選擇唔用 然後講到有人迫佢地裝google d apps分享晒自己d 私生活比佢咁
人地係想方便生活 你唔想幫人做bigdata咪block 晒d 有機會比權限佢既途徑囉 好難咩？

真係要比較既話 google 既科研係行前好多
先有docs,map,電動車,glass到到AI
apple係做生意 賣既係個brand 佢做既多數為左引你買佢product

講多句
情況就好似而家去d 餐廳/鋪頭都要你填個人資料做會員
然後送你乜乜優惠個d一樣
拎完著數係咪要屌鳩人地拎你資料？
就算你del app d公司都已經賺左

其實只係apple 包裝好推出，而google冇
咁係咩意思？
apple 淨係賣個包裝囉
衰得過班弱智係要食包裝，變左google 係做研究咁

The following contextual information may be used to serve advertisements to you:

Device Information: Your keyboard language settings, device type, OS version, mobile carrier, and connection type.
Device Location: If the Location-Based Apple Ads system service is enabled, then your location may be used to serve you geographically relevant ads. Your device location is not stored by Apple’s advertising platform and profiles are not constructed from this information.
App Store Searches: When you search in the App Store, your query may be used to serve you a relevant Search Ad.
Apple News: The type of article you read is used to select appropriate Apple News Ads.

In both Apple News and the App Store, the following information may also be used to assign you to segments:
Account Information: Your name, address, age, and devices registered to your account. Information such as your first name in your Apple ID registration page, or salutation in your iTunes Account may be used to derive your gender.
Downloads: The music, movies, books, TV shows, and apps you download.
Activities in Other Apps: App developers, subject to their own privacy policies and applicable laws, may provide information regarding your in-app purchases and activities such as game level completion.
Advertising: Your interaction with advertising delivered by Apple’s advertising platform.

Apple 其實都知道 Siri 跟唔上，因為嗰時無諗過AI 可以咁有價值同咁大用途，所以無咩點重視Siri...

所以近排好似話請一Team 人專係研究同開發 Siri

不過應該有排等

google又點會係電話品牌

關google咩撚野事

識講廣東話未

講到冇加密咁

所有apple user都肯定有用google service, 除左中國

由你開broswer一刻你已經用緊google product

開chrome
search gmail
打開gmail

如果你用safari，search engine用bing/yahoo, 再用hotmail/yahoo mail，你會發現google係乜都有，apple係乜service都無

你要dl隻app, ios 你係入手機app store/iTunes同步

用android,你可以用手機play store, 或者用人地部iphone開safari login playstore指定手機下載

Google drive,你要send大file,一野係gmail放attachment就ok, icloud呢方面得啖笑

你要睇戲，可以用playstore買完去youtube睇

用過google photo 去完旅行會有map記錄加itenary report,落飛機會同你執好d相順便問下你要唔係map share靚相

tensorflow就更強大，乜柒device都可以行

基本上只要唔係中國生活，你就一定會用到google product

然而ios上面有大部分google app

學抽水前都諗清楚先啦
我咪講緊呢班人幾把尺囉.

Google為左河蟹同共產黨撐到行搜尋業務退出中國，都唔肯整個大陸版google，我諗世界上無一間公司咁夠薑。

但係就完全 ignore 晒我講 Google 點幫極權國家發展科技 AI 呢 D 幫極權政府傷害人民既最新科技. 但係又唔係香港搞 IT 幫香港人對抗, Google Search 更放任比簡體 Result 湧現

係呀 Apple 就腿張開, 人地 Amazon, Microsoft, IBM 一樣就唔係腿張開.

人地唔係話要用特別 Server, 而係要跟大陸法律.
所有係中國境內既 Public Cloud services 都要合法同中國既 Cloud provider partnership.

Microsoft - 21 Vianet
Amazon - Beijing Sinnet
IBM - 21 Vianet, Wanda

人地都講出唔係得中國有呢 D 咁既法律, 德國更限制所有本國國民既資料要留係德國.

家下就好似你知南丫島有網吧老板每日都姦淫擄掠重要每個客入網巴都要搜身, 你就大大聲講我以後唔同呢間島上唯一網吧做生意. 但係自己另一邊就係個仆街老板其他生意做交易賣 D 皮鞭, 手扣. 間接另果個仆街老板有得發展.

有 D 靚仔唔知你重以為你係大英雄, 話你睇下佢幾好抵制個老板!

---------------
有時間睇下到底點解 Google 根本無撤出中國啦 Fan 屎.
點解 China Firewall 無 Block Google Connection 重要放任其中 87% 既資料任睇

Google 自己深知大陸係無得玩, 當年點比百度偷搜尋資料. 就算 Google 無走, 結果只會落得同 Uber 一樣既下場.

得你講得啱

你用goolge咪賣咗data 比佢囉
你唔好好似啲廢老問點解Facebook 唔收錢啦

衰得過班弱智係要食包裝，變左google 係做研究咁

睇下 Android P 點研究出個 Gesture 取代個咩天王鍵就簡直知道 Google 研究幾得.

真係唔知點解 "包裝" 咁有前瞻性
以下就係 Apple D "包裝", 非 Apple 原創但係間間垃圾都跟

Retina Standard
輕觸式 Touch Screen
輕觸式 Fingerprint Scanner
無得換電
無 SD Card
無 3.5mm
無 Virtual System Button (Left Right Home)
M 字頭

遲 D 唔知有無人跟包裝 "3D Mapping Facial"

HTC 一直比人笑既三下爬 相對之下家下 Android 電話唔知有幾多髮線上移同留鬚.

你估safari 唔會用我地d 料 ？

1）無ignore到你，第一句已經回應左：每一間大型科技公司都係呢個極權國家度有投資有合作，包括你係咁屌既google都同埋不停吹奏既apple。

2）個大陸版iCloud既term of use同其他地區唔同，而且同大陸公司合資，中方可以按內地法律拎入面既資料，唔知你點樣先可以叫特別server，你教下我點樣稱呼呢個貴州既iCloud server先岩.......

3）睇完你講既野，我依然好欣賞google能夠為左審查問題同中國公開撕爛面皮，google大可以好似其他公司咁為左「守大陸法律」而整個審查版既google。可能你覺得佢純粹係拎個尾彩再繼續同大陸做生意，但我印象中無第二間跨國企業會咁樣同共產黨反面，有既話話我知。

最後講多句，實在理解唔到點解google就十惡不赦幫助極權，apple就叫做奉公守法，你想搵交嗌都有個譜......

唔同玩法wo
apple 係做電話，retail 既電子產品
google 係科技公司

google 技術層面高好多
你睇apple map搞到一pat 野咁

點解會有人用android代表google

更荒謬係用其他廠用android做os嘅機笑google

大佬呀你部電腦太舊無得用win10要用win7, 你又要屌microsoft？

其實大家做緊嘅嘢都係best for business
如果你講到Google退出中國市場呢個決定係單純為咗「堅守自己原則」咁 會唔會睇得太單純？

介唔介意講下你覺得google唔配合中國整審查版搜尋器，對佢地既business有乜好處？或者有乜原則以外既考慮？真心討論，唔係想搵交嗌

講到底 兩間公司嘅經營理念唔同
Google啲product嘅motivation係為咗去到收集用家generate嘅data 所以佢選擇去做android免費俾廠商用 同時強制廠商一啲要安裝返Google services喺手機到 多多少少你用緊android嗰刻開始 已經opt in咗去提供data俾Google 詳細睇返Google嘅privacy policy

Apple整product就係為咗賣錢之餘 最重要係吸引用家加入佢個生態系統（Apple watch, iPhone, iPad, Mac, Apple TV, Apple Music, AirPods etc) 要做到呢個目的，佢地至少要喺每一個範疇都做到the best/one of the best（smart watch, smartphones, tablet...) 另外仲有注重用家體驗（呢樣幾乎indisputable）、保護用家安全（Apple喺呢方面比起其他大型科技公司都做得更前：app store審查、更加透明嘅私隱政策、每一個product都會有嘅安全更新、仲有好多喺iOS technical層面一啲保護用戶嘅措施等等）

兩間公司做嘅嘢好唔同 佢地focus嘅地方都好大分別 例如Google係不斷喺唔同範疇收購公司或者整prouduct 希望有一兩個會成功；Apple就係focus喺幾件產品幾個範疇入面，等到每一個product都比較成熟，再逐步擴張個生態系統（例如最近出嘅HomePod、Apple watch）兩間公司都推動咗全人類嘅科技發展，冇得貶低邊間公司話邊間公司approach唔好
講到底 都係用戶嘅preference 睇下你鍾意邊間公司嘅philosophy

政治因素？中共要封鎖曬外國主流網站嘅其中一個原因 就係要令到本地企業有一個唔公平嘅競爭優勢 所以你唔可以排除當時中共有可能存心迫走Google呢個事實
Google喺嗰時退出咗反而可以同人講佢堅守咗自己理念

google既主要產品:

gmail
google search
android
chrome
map
youtube
tensorflow
gsuite
drive
google cloud platform
廣告
doc
其他細野唔講

apple既主要產品:
iphone
ipad
macbook/mac
ipod(仲有幾多人用?)
watch
appletv

好明顯一間係軟件主導,另一間係硬件主導,而google 9成product都可以係ios/mac os搵到,apple既software product好少會係google product入面出現

冇錯 今日嘅Apple今日嘅Google你可以分別話佢地係硬件同軟件公司 仲有一個封閉一個開放
但講到底都係因為佢地嘅philosophy唔同

仲有如果fb入到中國嘅市場，想像下fb可以拎到嘅data

用apple d 垃圾ai 同google比

你不如鋪google未出前既產品

一定係廣告公司先用 ifan

有咩關係

Apple抬唔起頭

好笑係一個鍵盤戰士講得出口 仲唔怕醜

其實Google 有個叫activity control 既網可以睇返自己有咩資料係Google到，有得揀開唔開，甚至有得delete所有資料。睇YouTube 同用Google search 可以唔login。

但係蘋果啲software 好廢

你唔好理啦
總之用apple 就高貴啲

microsoft 同linux抄apple嘅
apple 世界第一

google 勁到可以偷聽你想要咩

就出咩類型廣告比你睇

google唔代表android

好似有人話apple對用動資料冇興趣
但實際上只係用既手段比google高咋
自己/冇人發現就以為人地冇做過

中共監控升級 美華裔公民iPhone遭跨國鎖機

cnet呢個垃圾channel
分唔到係咪同機械人講嘢觸犯咗咩道德底線
你話係ai有自我意識去模仿人類就話啫
事實上係google加落去smooth out件事
講撚到好似google撳掣啟動咗skynet咁

你記得幾多手apple嘅廣告歌記得幾多手google嘅廣告歌nonono

google最恐怖係有人係telegram app貼相,相中係某一單新聞的事主,唔係大新聞
youtube app竟然彈相關youtube影片比我

linux de 同 linux 係分開

glass唔係自己摺埋 係私隱嘅問題

一個賣俾商業機構，一個送俾極權政府，自己揀

柒頭，條友係youtube 做直播仲要用佢黎gen 字幕(closed caption)同主動叫google 聽冇分別

使用者資料 係重要財產
facebook都因為咁而畀人屌上天花板

google都係咁既公司 apple都係
我認同free is expensive
要錢既 你會要求佢保障
但免費 一向認為免費唔能要求咁多
我上開咩網 佢就提供一d差唔多口味既廣告畀我
加上你唔會覺得有問題 因為個廣告 係你想要 或會買既廣告 根本搵出你核心需要

apple係科技層面上 係好一般 只能夠講 steve jobs係一個成功將公司包裝得好高級既野
google唔能夠 只係project有遠大諗法 再實行 但都限於有相當認知既人先會合用 推廣到一般人根本需要相當長時間 唔似apple 今日推銷完 聽日有人用

我咁講 佢地取向太唔同
apple只係準備晒畀用家使用
google係要求用家有一定知識下方便用家使用

ios 唔係難用 要用家就個系統
andorid 唔係難用 但用家要熟練系統

原來你對私隱私係咁解釋？

到香港都硬撥入雲上貴州，你都就可以話，轉去美國咪得囉？蘋果無出賣你喎，你中個頭埋去之嘛？

蘋果出賣住喺強國嘅人嘅私隱俾極權有証有據，都可以為佢辯解，好撚嘢。

無講過Google抵幫，但你為咗幫蘋果講說話，可以咁樣無視蘋果所作所為，一早話咗要懷疑你個人格，啲解釋真係同689一樣咁撚無恥 。

呢個解釋真係on9 咁全部野都可以話你要方便就要點點點 你可以唔用 係你自由 乜撚真正尊重 由自尊重笑死人

為咗死撐
做奶共奶奶共奶到咁都覺無問題，直頭可以做環球時報

新人種
i共
Google都大把仆街嘢，衡量過選擇再用無問題，但都唔好黑白癲倒，以前idontcare都仲叫正常，起碼知好壞
你呢類i共
Apple奶共，可以為Apple奶埋一份，仲要話無問題，影撚衰晒iuser.

香港icloud搬入強國係遲早問題，就睇到時你呢隻i共點狡辯。

到時佢咪又係話蘋果一早提醒左用戶唔好將個地區選擇做中國囉

屌, 點解啲人硬係要將兩間根本唔撚同既公司黎比較,
好ON9

i共
露底啦

講到呢個世界得Google同Apple咁

邊句?

我咁樣睇
google喺技術上係發展得快，亦敢創新，但創新徥嚟又急住推出市場，變咗好多嘢出咗嚟變咗垃圾，有啲攪唔掂仲摺埋

apple唔少嘢都慢人一步出，但佢出得就係代表佢肯定個月戶體驗係ok先出

冇咗steve jobs既Apple,大家有眼睇已經冇咗將最新科技推出市場融入生活既magic⋯⋯Apple watch搞到依家咁，可有可無，iphone亦都冇乜引人換新機嘅板斧

APPLE依家全靠個底厚，對手又弱⋯⋯⋯

乜Watch我覺得都已經係全部失敗，做唔到個trend,睇過勢就好似以前好多嘅電子產品咁好快被人遺忘

Iphone 8呀，X呀啲電訊商差唔多要藝啲舊客出機咁滯，舊客好多都可以免預繳所謂零機價、加瘋狂回贈，減番機價維起嗰啲plan同街外嗰啲平plan相差無幾

同幾年前比，唉

消費者真係難服侍
無貨又屌難買, 有貨又屌太易買
apple watch 好明顯屌打晒市面上所有smart watch 啦
有眼睇的

根本Apple 有而家iPhone iPad Mac 呢個封閉生態，出咩產品都唔會有銷量問題。
homepod垃圾到咁同埋得一個高價版銷量都搶到12%市佔就知
不過Apple watch 同 AirPods 又的確係對手太弱
所以Fitbit 同 Google 聯手會有好戲睇

申請google account打英文字驗證果刻 我覺得google係智障

依家銷量咪出咗問題囉，
原先個封閉嘅所謂生態系統，apple初頭我諗都以為會保到自己個銷量，點知佢計漏一樣嘢

舊客可以選擇唔買冇乜用嘅iwatch,或者繼續用你嗰個好好用但舊一兩代嘅電話，你加唔到新野吸引人，銷量都要跌

認同 apple 賣電話係贏撚晒
但係 google 從來都冇諗過要靠賣電話為生
就算之後冇 Android
map
mail
assistant
photo
都做得好過 ios
ios user 都會照用

所以跟本冇衝突
唔存在邊個仆街 d

邊個佔有率大 d 咪 serve 左邊個先
好合理

所以我唔明點解下下要 VS

我咪講左 google 冇諗過賣電話為生囉
到底你想駁我乜

中2病, 係都要話邊間勁, 我用緊邊間既電話好威威豬?
共存唔得架咩
DLLM 真係好ON9

上面位 i共 係要你認同Google出賣私隱

Apple送私隱俾支那就無問題

咁係咪 quote 佢去駁
關我鬼事

Google係冇硬件成功過

手錶功能多極有限
而且比較私人
封閉啲大家都仲接受到
但speaker都玩封閉
咩3rd party嘢都連唔到
冇人買係正常

homepod 真係...幫唔落
本身homekit 配件又少...
如果好似小米咁本身有好多自家配件support 就話姐,
但又唔係,